%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{5}{1}[Endomorphisme de $\MM_2(\R)$]
Soit $A \in \MM_{2}(\R)$ une matrice fixée. Donner la matrice de l'application $f:\MM_2(\R)\to \MM_2(\R)$ définie par $f(M)= A M+M A$ dans la base canonique de $\MM_{2}(\R)$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
On prend $\BB=(E_{1,1},E_{1,2},E_{2,1},E_{2,2})$ la base canonique de $\MM_2(\R)$, et on note $A=\matrice{a&b\\c&d}$. Alors
\begin{align*}
f(E_{1,1}) &= \matrice{a&b\\c&d}\matrice{1&0\\0&0}+\matrice{1&0\\0&0	}\matrice{a&b\\c&d} = \matrice{2a&b\\c&0}\\
f(E_{1,2}) &= \matrice{a&b\\c&d}\matrice{0&1\\0&0}+\matrice{0&1\\0&0}\matrice{a&b\\c&d} = \matrice{c&a+d\\0&c}\\
f(E_{2,1}) &= \matrice{a&b\\c&d}\matrice{0&0\\1&0}+\matrice{0&0\\1&0}\matrice{a&b\\c&d} = \matrice{b&0\\a+d&b}\\
f(E_{2,1}) &= \matrice{a&b\\c&d}\matrice{0&0\\0&1}+\matrice{0&0\\0&1}\matrice{a&b\\c&d} = \matrice{0&b\\c&2d}.
\end{align*}
Finalement,
\[ \Mat_{\BB,\BB}(f) = \matrice{2a&c&b&0\\b&a+d&0&b\\c&0&a+d&c\\0&c&b&2d}.\]
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
